u.comments.map {|c| c.commentary} # Todos os comentarios (texto) de uma pessoa u

array_comentarios = u.comments.map do |comment|
  comment.commentary
end

array_comentarios = []
u.comments.each do |comment|
  array_comentarios << comment.commentary
end



Movie.last.rates.average(:score).to_f #calcula a média de avaliaçoes do ultimo filme.


Movie.last.rates.count #contar todos os comentarios do ultimo filme

exit ctrl + d

rails db:migrate

rails c #console
rails s #server (para levantar web)

rails generate scaffold Table column1:string column2:integer table2:references

rails generate migration addAgeToUser #cria uma migration obs: vpcê terá que altera-la pelo atom antes de rodar
add_column :users, :age, :integer #dentro da migration (/db/migrate/20181103XXX_add_age_to_user.rb)

rails generate migration addDescriptionToMovie
add_column :movies, :description, :string

git status
git diff app/models/movie.rb
git add app/models/movie.rb
git commit -m "DESCRIÇAO"
git stash add
git pull --rebase
git push
git stash pop
